[圍爐]英國國藉前途討論區

嗨

樓主BC?

係

不如開TG group講
巴打TG account係?

巴打都係BC?

BC

bc有乜好討論

有咩辦法搞到個仔都係bc

我都想知
點樣搞到老婆都係bc

1. 英國出世
2. 英國以外地方出世: 你要係佢出世前連續係英國住滿3年, 其中唔可以以多過270日離開英國

配偶就點都要同你英國一齊住夠5年先有得拎BC(好似係)

老婆係特衰 點實行住5年

仲有駛唔駛交稅幾年先ok?

你要係英國搵份工再用助養人身份幫你老婆搞dependant visa, 過左5年就有BC(應該係)

岩岩u grad返左香港，係英國未搵到工
Plan緊幾時返去

有諗過過多兩三年後去英國住返3年...
巴打係英國讀乜?
係英國好難搵工?

女朋友係 我唔係

讀account ......

當然會返去住3年，差在幾時

我女朋友都係但我唔係

bc既配偶可以有配偶簽證，住滿3年有永居，1年後可以申請bc
如果係居英權計劃既bc，可以傳一代比個仔，其後就要係英國國內出生先可以有bc
非居英權計劃既bc，佢會按返你既上5代既國籍狀況，容許你子孫邊度出世都可以傳bc

我係nationality act 既仔
即係我個仔要係英國出世

同巴打一樣讀account, grad左3年但無做audit狗
但巴打係英國讀U應該stay夠3年la

我依家托緊柒
佢好似話要非學術原因stay 3年先計
我計埋foundation都4年，year 3都係交國際學生既錢

我睇過好似無講明讀書唔計wor
仲諗住過去讀一年LLM+做兩年野hea左個3年佢

就咁睇呢條link, 唔覺佢有講話個3年唔可以計讀書

屌我柒左，佢係講緊學校tuition fee個d

bc留名
本來想去英國讀
但諗諗下我個行英國冇咩選擇

咁巴打唔返英國的話, 第時生仔女都應該claim到BC
係配偶個度麻煩d

上面有巴打講我下一代要係英國出世先有
因為我係居英權計劃申請人個仔

所以女人有BC既價值高過男人

女人有就直情去英國生仔就得

英國好啊，乜都好，就係食野柒

睇返我上面條link, 只要主申請人係英國留夠3年英國, 仔女邊度出世都會拎到BC

係喎
我讀書個4年

咁巴打只要confirm自己係任何連續3年時間入面無離開英國超過270日就ok la

其實應該過270日，聖誕暑假都返黎
結論要返過去住

真係

巴打我諗住兩年後都返英國住, 留個TG傾下ok?

無tg 是否落伍

開gp啦

會顯示電話

TG無得開gp唔add人住

bc撚但未去過英國
做會計係個邊咩環境

TG唔是有得group咩

居英權計劃既人應該唔係by descent

直接落就唔係
但佢地子女就係

主申請人唔係
但主申請人既仔女而又唔係英國出世就係bc by descent
相信大家拎到BC都係靠父幹

有但一定要至少add左一個人先

姐係老婆點先可以有埋bc
有個fd係英國讀4年書變左bc
好似有打工定唔知點

Passport會寫住bc by descent?

唔會

表示非first hon無人屌我
Local firm有機會會請既
利申:讀account但無諗過入行

我老豆傳左本BC比我，條女無BC，第時生仔都唔知點搞

講真唔係老豆老母都唔會有

我老豆都係靠我老母

同樣煩惱啦，現任女朋友揸特衰。就算將來唔係呢件，都想同第時另一半去英國生仔

我調返轉

same

點先可以令男朋友都係BC?

係靠父幹，不過好彩我係申請人之一，所以仔女都可以攞埋bc

巴打你check下好wor

居英權計劃主申請人憑第 1(1)段取得BC的人士先係 "BC otherwise than by descent" "非憑世系取得的BC"
配偶和未成年子女憑附表2取得BC的人士係 "BC by descent" "憑世系取得的BC"

唔信可以check
張certificate 右下角日期之下 "Section" 一欄
主申請人（你爸）應該係"1(1)"
你應該唔係 （你張certificate "Section"係寫乜?)

你透過父母攞，即係你當年係未成年子女
你的BC係憑世系取得
你仔女一定要係英國出世先有BC

不過補充一句，如果你真係飛去英國生仔
根據中國國籍法你子女將不是中國國籍
可以拿香港身份證
但係唔會有回鄉證或特區護照
每一次去大陸要拿中國簽證
如果要加人中國國籍的話就要放棄BC

Ref:

宜家香港讀緊護士
三年後grad 過去英國做會唔會好麻煩或者唔請
利申BC

護士唔係全世界都好吃香咩

護士，點解我要讀account

屌我以為自己有張cert就係otherwise by descent tim
返去睇下張cert先

可唔可以仔女係香港岀世,但係照拎到回鄉証同bc?

Have you got a valid British Citizen passport? If not, apply for one now using the link below -

You will need to register with the NMC (Nursing and Midwifery Council) in order to practice as a nurse in the UK. Please see the link below for details -

Once you are settle in the UK, you will need to apply for a National Insurance number (NI number). Please see link below for details -

You should have a look at the website below. It list all the NHS nursing jobs in Scotland -

2. 英國以外地方出世: 你要係佢出世前連續係英國住滿3年, 其中唔可以以多過270日離開英國

The above is section 3(2) registration and it does not suit most people who are British Citizen by descent under the British Nationality (Hong Kong) Act 1990. If you look at sections 3(2) and 3(3) -

(2)A person born outside the United Kingdom [F26and the qualifying territories] shall be entitled, on an application for his registration as a British citizen made [F27while he is a minor], to be registered as such a citizen if the requirements specified in subsection (3) or, in the case of a person born stateless, the requirements specified in paragraphs (a) and (b) of that subsection, are fulfilled in the case of either that person’s father or his mother (“the parent in question”).

(3)The requirements referred to in subsection (2) are—

(a)that the parent in question was a British citizen by descent at the time of the birth; and

(b)that the father or mother of the parent in question—

(i)was a British citizen otherwise than by descent at the time of the birth of the parent in question; or

(ii)became a British citizen otherwise than by descent at commencement, or would have become such a citizen otherwise than by descent at commencement but for his or her death;

For those of you who received British Citizenship via the British Nationality (Hong Kong) Act 1990 as a dependent of the main applicant, you cannot get section 3(2) registration for your overseas born child because your parents do not fulfill section 3(3)(b) - highlighted in red.

Apply for an UK spouse visa. The whole family will need to move to the UK. There are a number of requirements for an UK spouse visa -

1) housing in the UK cannot be overcrowded

2) financial requirement - either cash savings worth £62,500 for at lease six months or the British Citizen working in the UK for six months of more with a salary of at lease £18,600 per year. The financial requirement will be higher if you have non British Citizen children.

3) Relationship - the relationship with the British Citizen needs to be genuine

4) English language

You will need to apply for the UK spouse visa in Hong Kong. The spouse will be given a visa for 2.5 years and need to meet the above requirements again when renewing the UK spouse visa. The spouse can get Indefinite Leave to Remain (ILR) after 5 years and can apply for British Citizenship after getting ILR if still married to a British Citizen.

The only sure way to get British Citizenship for your child is to have the birth in the UK.

One more thing - some of you may wish to consider giving birth in Northern Ireland (Belfast for example). This is because Irish nationality law states that any child born in the Island of Ireland with at lease one British Citizen parent will also get Irish citizenship. Having Irish citizenship means that the child will continue to enjoy EU freedom of movement after Brexit.